

　　# 八月远方

　　_ 我的生命是燃烧的生命 _
　　_ 燃烧看我那永不成灰的梦想 _
　　_ 划一条弧线 _
　　_ 不求照亮整个夜空 _
　　_ 只求读懂我的人永远记住我的美丽 _
　　_ 一一题记 _


　　夏天，喜欢在晴朗的夜晚，吹着习习的凉风，仰望星空。
　　这个时候，总能想起小时候和伙伴们在这样的夜晚躺在屋顶上时情景，放上一曲悠扬的夜曲，天南海北的高谈阔论着。
　　现在早已没有了那份无忧无虑的心境，此时仰望星空，更多的是一种迷茫时的寄托。那渺茫的星空里，蕴含看多少我年少时的梦想。

　　八月，呼啸的火车满载看好奇与兴奋开往向往的远方。
　　远方，初飞的鸟儿展开稚嫩的翅膀。

　　那是一个激情燃烧的年代，高傲的心从不肯轻言放弃，脆弱的心也从不肯承认彷徨。拿青春做赌注，天真地以为会输得起，自信地以为会嬴得辉煌。

　　然而，当激情过后，暮然发现那只是夜空里的一颗流星；当尘埃落定，心终于又回归到梦开始的地方。

　　没有了激情四射，少了份轻率张狂。经历过折翅的鸟儿，换一种新的姿态一一飞翔...

　　依然喜欢夜空的美丽，习习的凉风，像母亲的手，为我抚去流浪的疲惫，为我抚平跌摔的创伤。
　　依然喜欢放一首悠扬的夜曲，在静静的夜里，听风低吟，看云流浪。
　　梦想从未磨灭，却如脚下的路，越走越长...
　　我，成了一个虔城的信徒，流星的弧线，划出我朝圣的方向...

　　2007-06-05

